Liis Tätte Kuristalt kaibas Jakob Rikka juures seistes et 4 aasta eest on tema Peeter Kusmaga lihalikult elanud, mille peale talle poig laps sündinud, on lubanud 4 aastad järgi pidid ikka teda naiseks wõtta, aga et ta nüid petnud ja töise wõtnud, nõuab 3 rubla kuu kuni laps 10 aastad wanaks saab ehk 360 rubla.
Peeter Kusma wastutas kaibuse peale et ta Liis Tättega lihalikult ühte elanud ei ole, ega kunagi tema juures öösi ega päewa maganud.
Liis Tätte andis tunnistajaks Jakob Rikka Jaan Rüütli Rasinalt ja Impste sepp.
Jakob Rikka ütles et tema kaks kord Peeter Kusmat Liis Tätte mant kinni wõtnud, üks kord Imste sepaga ja töine kord Jaan Rüitliga.
Otsus: Impste sepp Dawit Paabo ja Jaan Rüütli Rasinalt 31 Märtsis ette tallitada.
